有冇巴打想學琴,樂理?

先利申下自己先
考左LT, AT, 8級琴+樂理
係香港國際音樂學校讀鋼琴教學
係幾個比賽拎過冠軍, 亞軍
(知我邊個拜託唔好起底 )

古典,流行, 點樣自己配CHORD, 樂理
初學 / 之前學過想再學 都冇問題
用三角琴上堂
收費當然係巴打價

歡迎大家係到吹下水, 有咩問題會盡量解答

有興趣。

幾錢同咩區？

留名 同問

巴打價啫係幾多？

Telegram:BCPiano
Email: borispianomusic@gmail.com

官塘區
有興趣email or telegram我
Thanks

有興趣email or telegram我
Thanks

鳴呀

想問8級樂理其實教到去邊
我個fd成日同我講8級樂理但我唔係跟嗰套系統學
唔知自己樂理程度放落去究竟算幾級

收幾錢

figured bass(baroque trio sonata), harmonization(romantic piano work), chromatic alterations, nonchord tone, basic knowledge of orchestration, 仲有D 基本音樂分析, 咁上下

有興趣請你
Telegram:BCPiano
Email: borispianomusic@gmail.com
Thanks

係就係到開價啦
搵食都咁唔見得光？

唔係唔見得光, 但想有基本接觸姐
另外唔想發生不必要既罵戰

咁我已經學曬有突
最近學緊12 tone tech
懷疑緊人生

有冇絕對音感

睇到以為你講緊想講我

上門定點？

12 tone/serialism基本上毫無功能
除咗滿足班教授既淫威
你睇eric ewazen既作品 大多都係正常野

冇, 基本上彈琴有relative pitch 就夠

絕對音感只會幫你做功課個陣快少少

如果近可以上門, 但最好上我到學
因為上門會貴D 之外
我D 工具/教材準備得冇咁方便

聽左幾首
美國？定大勢？最近好似都係流行呢種風格
我上次去聽我老師吹拒自己原創曲都係咁既feel
我教授就話依家音樂處於一個復古時期，越來越多人批評無調

唱歌 吹/拉 野就好有用
不過玩開lee 類既人後天都練到少少
但始終唔係天生個種咁恐怖
有D 勁到一堆雜聲都聽到個pitch

我因為由細到大玩開in F既樂器搞到成日聽完要腦入面再轉多次調
就咁開口唱或者吹口哨就都算幾準
但人肉tuner個d真係做唔到

我覺得(帶頭盔先) 係 大眾接受性/錢既問題
除左 電影會用泥做配樂, 平時都唔會有人鐘意聽
可能大家都慣咗tonal music, 一出世就已經慣咗, 形成左對音樂有種預期性, 所以冇咩市場
例如Bach 既作品, 過左200幾300年, 就咁受歡迎就知

科技進步 電話都有tuner, 人肉tuner 除咗show off 都冇咩必要

我覺得有道理
得一小部分人識欣賞既音樂究竟仲算唔算好音樂
再加上荷李活電影長期為音樂打標籤
令無調音樂比人一種係sound effect多過音樂既感覺

識唔識人教cello?

如果想學就一定要抽時間練
冇辨法, 想彈得好一定要每日抽少少時間練15mins 都好

Yeah! 如果12tone 係好野, 歷史會還佢一個公道

想問下巴打學jazz piano 有冇心得可以分享下

學左dim/aug之類既scale但唔知應該點樣練熟佢地
利申廢jer得五級鋼同樂理底 好想學jazz piano

香港國際音樂學校？ICQM？

想問下jazz piano呀，請問有冇得教
本身考左鋼琴8級同樂理5級，8級樂理有學晒但係無考，黎緊想入中大音樂系同計劃緊考LT。
另外見巴打彈琴咁勁，有一事想請教。
我中四個陣彈琴傷到手，抖左兩年，CHECK到原因係正中神經受損，上年12月個陣好番啲，但係一彈耐啲都仲係手會刺痛同反應慢，感覺唔舒服，我想問會唔會係因為姿勢唔正確引致不斷番發?

Jazz 都唔係我強項, 要比其他巴打解答
但可以講少少
首先jazz 有好多種風格, 主要係rhythm 既分別
主宰jazz 個種風格重要係rhythm, 所以音其實係其次
scale 如果想隨時用到,最好背晒佢, 彈arpeggios咁練

99% 姿勢唔正確 or 出錯力, 搵人執執佢好
如果唔係好快樽頸, 練極都上唔到去
基本上feel 到緊,累,痛就要休息, 唔好格硬黎, 然後檢視下自己出力方法
基本上彈琴用到個7個關節有冇理解各有咩功能?
我自己都係得Lt, 如果想考Lt 未必幫到你

我個鋼琴老師有同我汁姿勢，我自己都改左好多，但係都仲係會痛（睇痛得多定痛得小，無乜唔痛既時候），就唔知係咩問題。
我以前係用手指手腕力多，而家改左用臂力同身體既力多啲。
邊7個關節?求巴打指教
LT我會考係因為市場需要，但係其實我比較有興趣係流行音樂(特別係日本）同JAZZ，所以都想學下，ff緊做專業琴手

手指3個 手腕 手㬹 肩膊 腰
唔同聲音要唔同配合 組合

icqm 係中小學部,唔同hkiim, 只係有部份設施共用

屌 又r撈 好等錢洗咩

又唔係話好等既....
只係比想學既巴絲多個選擇
阻到你sorry

巴打
想問下彈琴點樣控制左右手
左手想細聲，但成日做唔到
唔該晒

左手唔彈 但扮彈
右手彈最大聲 小心唔係最大力
習慣下個感覺先
開始捉到路 再左手彈返聲

另外可以咁練
練hanon 右手連 左手跳 or 倒返轉

記得累就好休息

謝謝巴打